---
title: Reporting guide
author: Valery V. Antonyan, RK6-61B
---

### Инструкция по созданию fork и загрузке своего отчёта на репозиторий

1. Для начала необходимо зарегистрировать свой индивидуальный аккаунт на [GitLab](https://gitlab.com/users/sign_in?redirect_to_referer=yes). Подобную процедуру при желании можно выполнить посредством авторизации через известные сервисы, если у вас на них имеется аккаунт (например Google). 

2. После, необходимо создать fork с репозитория преподавателя. Эта процедура аналогична созданию новой ветки (branch), но с определёнными оговорками. Если новая ветка создаётся в том же репозитории, то при fork'е вы создаёте копию репозитория и располагаете её на своём аккаунте уже с полным доступом к содержимому. Чтобы создать fork автоматически, достаточно в преподавательском [репозитории](https://gitlab.com/Taleh/p7labs) попытаться добавить новый файл.  
   
   Вам также во время этой процедуры будет предложено сформировать merge request, но лучше это сделать позже самостоятельно, чтобы не запутаться.  Чтобы проверить, что вы успешно выполнили fork, достаточно зайти на главную страничку основного репозитория и в небольшой рамочке, расположенной справа от оглавления, напротив надписи fork (присутствует только если вы просматриваете данную страничку будучи авторизованным в GitLab) кликнуть по числу, указывающему число fork'ов данного репозитория. Вы сразу перейдёте к списку аккаунтов, выполнивших fork. Если вы нашли среди них свой, то значит вы успешно выполнили данный этап.

3. Теперь в вашем собственном репозитории (скорее всего в основной ветке master) имеется копия всех файлов из основного репозитория. Добавьте сюда свой отчёт в формате .ipynb (желательно назвать свой файл по тому же принципу, что и отчёты по лабораторной работе по вычислительной математике). Ответ на дополнительный вопрос из задания лабораторной работы предоставляется в том же файле (также желательно привести небольшой пример для лучшего понимания).

4. Осталось только сформировать merge request, но для этого вам сначала необходимо вернуться на страничку основного репозитория. В списке слева выберите пункт Merge Requests, затем New Merge Request. Появится 2 таблички: Source branch - необходимо указать ваш репозиторий и ветку в нём, и Target branch - необходимо указать преподавательский репозиторий и ветку в нём (по идее Target branch должен быть уже изначально настроен правильно).

5. После настройки кликаем на Compare branches and continue. Откроется уже привычная страничка с меню создания Merge Request. Напротив метки Title укажите наименование Merge Request (желательно в том же формате, что и для отчётов по вычислительной математике). Напротив метки Description укажите, что ваша работа выполнена и готова к проверке (желательно также указать дату формирования Merge Request прямо в этом же пункте).

6. Нажимаем Submit и ваш отчет уходит на проверку.